%%% Pacotes utilizados %%%

%% Codificação e formatação básica do LaTeX
% Suporte para português (hifenação e caracteres especiais)
\usepackage[english,portuguese]{babel}

% Codificação do arquivo
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{cmap}

% Codificação da fonte
\usepackage[T1]{fontenc}
% Usa a lmodern por padrão (caso cm-super não esteja instalada).
\usepackage{lmodern}

%% Microtipografia
% Utiliza recursos como espaçamento entre letras e entre linhas
\usepackage{microtype}
% Habilita protrusão e expansão, ignorando
% compatibilidade (ver documentação do pacote)
\microtypesetup{activate={true,nocompatibility}}
% factor=1100 aumenta a protrusão (default 1000)
% stretch=10 diminui o valor máximo de expansão (default 20)
% shrink=10 diminui o valor máximo de encolhimento (default 20)
\microtypesetup{factor=1100, stretch=10, shrink=10}
% Tracking, espaçamento entre palavras, kerning
\microtypesetup{tracking=true, spacing=true, kerning=true}
% Remover tracking para Small Caps
\SetTracking{encoding={T1}, shape=sc}{0}
% Remove ligaduras para o 'f'. Se necessário, adicionar letras
% separadas por vírgulas
\DisableLigatures[f]{encoding={T1}}
% Documento em versão "final", suporte para outros idiomas
\microtypesetup{final, babel}

% Essencial para colocar funções e outros símbolos matemáticos
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,textcomp}

%% Layout
% Customização do layout da página, margens espelhadas
\usepackage[twoside]{geometry}
% Aumenta as margens internas para espiral
\geometry{bindingoffset=10pt}
% Só pra ajustar o layout
\setlength{\marginparwidth}{90pt}
%\usepackage{layout}

% Para definir espaçamento entre as linhas
\usepackage{setspace}

% Espaçamento do texto para o frame
\setlength{\fboxsep}{1em}

% Faz com que as margens tenham o mesmo tamanho horizontalmente
%\geometry{hcentering}

%% Elementos Gráficos
% Para incluir figuras (pacote extendido)
% \usepackage[]{graphicx}
\usepackage{graphicx} % Melhorado

%% Suporte a cores
\usepackage{color}
% Os argumentos declaram nomes novos, como Cyan e Crimson
% (ver documentação do pacote).
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames]{xcolor}

% Criar figura dividida em subfiguras
\usepackage{subfig}
\captionsetup[subfigure]{style=default, margin=0pt, parskip=0pt, hangindent=0pt, indention=0pt, singlelinecheck=true, labelformat=parens, labelsep=space}

% Caso queira guardar as figuras em uma pasta separada
% (descomente e) defina o caminho para o diretório:
%\graphicspath{{./figuras/}}

% Customizar as legendas de figuras e tabelas
\usepackage{caption}

% Criar ambientes com 2 ou mais colunas
\usepackage{multicol}

% Ative o comando abaixo se quiser colocar figuras de fundo (e.g., capa)
%\usepackage{wallpaper}
% Exemplo para inserir a figura na capa está no arquivo pre.tex (linha 7)
% Ajuste da posição da figura no eixo Y
%\addtolength{\wpYoffset}{-140pt}
% Ajuste da posição da figura no eixo X
%\addtolength{\wpXoffset}{36pt}

%% Tabelas
% Elementos extras para formatação de tabelas
\usepackage{array}

% Tabelas com qualidade de publicação
\usepackage{booktabs}

% Para criar tabelas maiores que uma página
\usepackage{longtable}

% adicionar tabelas e figuras como landscape
\usepackage{lscape}

%% Lista de Abreviações
% Cria lista de abreviações
%\usepackage[notintoc,portuguese]{nomencl}
%\makenomenclature
\usepackage{makeidx}
\makeindex

%% Notas de rodapé
% Lidar com notas de rodapé em diversas situações
\usepackage{footnote}

% Notas criadas nas tabelas ficam no fim das tabelas
\makesavenoteenv{tabular}

% Conta o número de páginas
\usepackage{lastpage}

%% Referências bibliográficas e afins
% Formatar as citações no texto e a lista de referências
%\usepackage{natbib}
\usepackage[sort&compress,square,numbers]{natbib}

% Adicionar bibliografia, índice e conteúdo na Tabela de conteúdo
% Não inclui lista de tabelas e figuras no índice
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind}

%% Pontuação e unidades
% Posicionar inteligentemente a vírgula como separador decimal
\usepackage{icomma}

% Formatar as unidades com as distâncias corretas
\usepackage[tight]{units}

% Para código bonitinho
\usepackage{listings}

% Math!
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

% Quadrados de setas (xy-pic)
\usepackage[all]{xy}

% Caixas bonitas!
\usepackage{fancybox}

\newcommand{\abs}[1]{\left| #1 \right|} % for absolute value
\newcommand{\avg}[1]{\left< #1 \right>} % for average
\newcommand{\mybox}[1]{\vspace{10px}\doublebox{\begin{minipage}{4.7in}#1\end{minipage}}\vspace{10px}}
\newcommand{\codigo}[1]{\footnotesize#1\normalsize}
\newcommand{\figura}[1]{Figura \ref{#1}}

\lstset{
	language=Haskell,
	frame=single,
	basicstyle=\footnotesize
}

% Theorems, Definitions, etc
\usepackage{amsthm, thmtools}

\declaretheorem[numberwithin=section,name=Definição]{definition}
\declaretheorem[name=Notação,sibling=definition]{notation}

%% Cabeçalho e rodapé
% Controlar os cabeçalhos e rodapés
\usepackage{fancyhdr}
% Usar os estilos do pacote fancyhdr
\pagestyle{fancy}
\fancypagestyle{plain}{\fancyhf{}}

\fancypagestyle{normalstyle}
{
	% Limpar os campos do cabeçalho atual e rodapé
	\fancyhf{}
	% Número da página do lado esquerdo [L] nas páginas ímpares [O] e do lado direito [R] nas páginas pares [E]
	%\fancyhead[LO,RE]{\thepage}
	\fancyfoot[LO,RE]{\thepage}
	% Nome da seção do lado direito em páginas ímpares
	\fancyhead[LO,RE]{\nouppercase{\rightmark}}
	% Nome do capítulo do lado esquerdo em páginas pares
	%\fancyhead[LE]{\nouppercase{\leftmark}}
	\fancyhead[RO,LE]{\nouppercase{\leftmark}}
	
	% Omitir linha de separação entre cabeçalho e conteúdo
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
	% Omitir linha de separação entre rodapé e conteúdo
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}
}

\fancypagestyle{romanstyle}
{
	\fancyhf{}
	\fancyfoot[LO,RE]{\thepage}
	% Nome da seção do lado direito em páginas ímpares
	\fancyhead[LO,RE]{\nouppercase{\rightmark}}
	% Nome do capítulo do lado esquerdo em páginas pares
	%\fancyhead[LE]{\nouppercase{\leftmark}}
	\fancyhead[RO,LE]{\nouppercase{\leftmark}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	% Omitir linha de separação entre rodapé e conteúdo
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

% Altura do cabeçalho
%\headheight 13.6pt

% Dados do projeto
\newcommand{\nomedoaluno}{João Silva de Melo}
\newcommand{\titulo}{Prover para Lógica Híbrida e metedologias de Hibridização em HETS}

%% Links dinâmicos
% Suporte para hipertexto, links para referências e figuras
\usepackage{hyperref}
% Configurações dos links e metatags do PDF a ser gerado
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, citecolor=blue, filecolor=blue, pagecolor=blue, urlcolor=blue,
            pdfauthor={\nomedoaluno},
            pdftitle={\titulo},
            pdfsubject={Prover de Lógica Híbrida usando HETS},
            pdfkeywords={Lógica Híbrida, Prover de Lógica Híbrida, HETS, CASL},
            pdfproducer={LaTeX},
            pdfcreator={pdfTeX}}

%% Inserir comentários no texto
% Marcar mudanças e fazer comentários
%\usepackage[margins]{trackchanges}
% Iniciais do autor
%\renewcommand{\initialsTwo}{bcv}
% Notas na margem interna
%\reversemarginpar

%% Comandos customizados

% Espécie e abreviação
\newcommand{\subde}{\emph{Clypeaster subdepressus}}
\newcommand{\subsus}{\emph{C.~subdepressus}}

%% Pacotes não implementados
% Para não sobrar espaços em branco estranhos
%\widowpenalty=1000
%\clubpenalty=1000
\usepackage{glossaries} % make a separate list of acronyms
\makeglossaries
